[好撚擔心］美公司涉訛稱中國保安設備為美製 部分用於美軍基地

【Now新聞台】美國聯邦檢察官起訴紐約一間監控和保安設備公司，涉嫌非法入口中國製設備，再訛稱是美國生產出售，從中獲利至少8800萬美元，其中部分設備用於美軍基地和航空母艦。

美國聯邦調查局、海關等探員到紐約長島，查封涉事的監控和保安設備公司，以串謀進行電訊和郵件詐騙等罪名，拘捕創辦人卡巴索夫婦以及另外四名員工，並凍結他們資產，還有一名涉案人士預料稍後自首。

聯邦檢察官之後交代詳情，指控涉案公司自2006年起，非法入口中國製的設備，再有系統地竄改設備的標籤，訛稱設備是在美國生產，連聲稱是美國生產線的宣傳相都是中國工廠的圖片。

公司至今透過欺詐獲利至少8800萬美元，當中約2000萬美元來自聯邦政府合約，包括空軍向公司買入25部隨身攝影機、海軍價值過萬美元的夜視鏡，以及能源部設施使用的旋轉門。

好撚擔心美國軍備喎搞乜撚野

美國會斷送係一眾美奸手上
佢地仲唔團結係度鬼打鬼